【7.1上街】民主派多人毋懼惡法殺到接手發起遊行 籲港人堅持明上街

節錄

【7.1上街】民主派多人毋懼惡法殺到接手發起遊行 籲港人堅持明上街

有消息指港區國安法通過後會於7月1日凌晨起生效，而警方早前亦以武漢肺炎疫情及限聚令為由，向今年的7.1遊行發出反對通知書，屬17年來首次。雖然政權不斷打壓集會自由，但依然無阻港人發聲。民主派立法會議員胡志偉及區議員曾健成、陳榮泰、徐子見以及社民連陳皓桓等中午於終審法院外召開記者會，交代7.1安排。陳皓桓表示，將會以個人身份聯同另外四名議員發起7.1遊行，主題和時間會與民陣相同，但路線就會由改為由東角道行去遮打道。

陳皓桓、曾健成、胡志偉、陳榮泰、徐子見等五名民主派人士舉著「反對國安法，七一齊上街」標語見記者，其間高叫「七一街頭見」及「五大訴求，缺一不可」等口號。

陳皓桓指，雖然今午6時會公佈民陣遊行上訴結果，但預料到當局必然不批准，所以決定提早於下午宣佈堅持發起遊行。遊行的主題和時間與民陣發起的一樣，為「反對國安惡法，堅持五大訴求」。遊行會於7.1下午2時舉行，但路線就會改為由東角道行去遮打道。陳皓桓表示，希望港人能不論膚色、種族及宗教，團結一致，
。。。。。。
持叫口號並用和平方式表達訴求，不會叫出席遊行人士不帶旗幟和不叫口號。

東區區議員曾健成就指，於去年區議員選舉大勝的民主派是民意代表，所以他們責無旁貸，要構建平台讓市民抗惡法。他批評建制盲撐蘊藏無數魔鬼細節的惡法是出賣港人，又指一
。。。。。。
步一腳印地向當權者表達不滿。

人大常委會今早全票通過港版國安法後，隨即傳出眾志「大地震」，又有主張港獨的組織解散。胡志偉回應事件時表示，就算有台前人物及政治組織在國安法下受打壓及取締
。。。。。。
是能和群眾走在一起，團結一致，對抗國安法的來臨。

當記者問到胡志偉會否擔心議席受影響時，在旁的陳皓桓激動地表示：「七一唔上街，又談何選舉？七一唔上街又談何之後嘅自由同民主？又談何之後嘅抗爭？」他指現時應先將民主派初選及立法會選舉拋諸腦後，目前最重要的就是上街用人數告訴政府「唔好DQ任何人，唔好控告任何人，唔好打壓任何人嘅自由同民主。」

-----------------------------
蘋果25年系列ebook《讀果》上架：紀實現場 、世界前線 、逆權之路 、叱吒風雲 、守護真相
-----------------------------

反送中一周年，《蘋果》整理大量涉及警察濫暴濫權等資料，製成詳盡資料庫，請按此閱讀圖表版本 ／純文字版本
-----------------------------

打國際線 《蘋果》英文版免費試睇 按此了解更多
英文版已登錄新版《蘋果》App按此下載/更新
-----------------------------

App內1-Click訂閱《蘋果動新聞》
按此了解更多

(左一起)區議員曾健成、社民連陳皓桓、議員胡志偉、區議員徐子見、區議員陳榮泰。本報記者攝。

(左一起)區議員曾健成、社民連陳皓桓、議員胡志偉、區議員徐子見、區議員陳榮泰。本報記者攝。

陳皓桓(左2)聯同胡志偉(右1)等人發起遊行。本報記者攝。

樂康區區議員曾健成指，港人明天應一步一腳印地向當權者表達不滿。本報記者攝。

小西灣區區議員陳榮泰指，明天的7.1遊行是一項指標。本報記者攝。

聽日見

Push

肅然起勁

Big 雲：一齊衝！

算唔算百屌成材

7月1日唔撚係慶回歸，係加拿大國慶呀！

tomorrow

lm

History will have to record that the greatest tragedy of this period of social transition was not the strident clamor of the bad people, but the appalling silence of the good people.
Martin Luther King, Jr.

推

push